[新手文］其實d樓係咪就來跌？

其實d樓係咪就來跌,好似97前咁個個癡晒線咁日日講買樓,人人都要上車,雖然大家（d專家）話投資者實力雄厚,好多消費力,又話今次唔同之前又話加息壓力唔係好大但係聽老豆同聽番舊報紙發現咩災咩災之前都係咁,有冇高手可以請教下？雖然有貨個d經過97後都知點玩,而且銀行加下有壓力測驗,正苦又有d 政策偏去地產霸權

利申97個係個細路,而加做左一兩年野儲左小小錢,冇父幹,點算好？

應該唔會大跌

升市莫估頂

有人出post即係未跌，當所有人都上車先會跌

早知吹奏升市啦

通常呢種氣氛會持續一段時間。
破頂會keep住破頂

唔知 我剩係知恩地好正

快d 爆 我想睇人跳樓

問問大師確認樓價升勢未

自住變負資產我祝福佢，炒樓嗰啲祝佢仆街死

跌？
唔好玩啦
地少人多喎

你同我講緊地下比成棟樓壓住
地面水平線跌下話

根本就無可能跌

樓市走勢的確比其他市場單一,如果冇Turning Point 好難跌

咩大師樓都有玩開,真係要問下沈門弟子先知,小弟路過都會上支香學下野

早買早享受 遲買貴幾舊呀

上車盤去到一千萬就會跌

要跌一係突然好大供應，多到買唔曬或者本身買左既人平賣。你要諗點解人地要平賣，買得樓既一係自住一係投資者，但而家投資者既防守力好高，否則都過唔到壓測。而自住既唔會平賣除非供唔起，咩情況供供下供唔起？經濟差失業率高就會。

其實呢個情況下樓市先會一路跌一路跌，咁你又點知幾時係底？幾時先叫抵買？ 如果真係諗住等跌既時候買，應該要做好心理準備 咩價位要入，因為你永遠唔知最高/最底係幾時。

樓巿週期偏長

個人覺得跌既週期將近, 最早都今年年尾
觸發點未必係供求
而家信心危機/資金鍵斷

打仗未

唔一定打仗先有危機既我念
話唔定大家期待已久既支爆出現呢

而家咁多中國資金入香港

依家班發展商咁貴買幅地返黎，建築成本又高，起出黎既樓平得去邊，所以覺得好難跌

師父冇樓喺身
日復日年復年 唱淡樓市
佢話2018會暴跌

咁多大陸人黎買點會跌

正常就唔會好多人跳樓。比市場氣氛影響，容易會供唔起個批。其實已經輸晒首期。

報紙成日話踢訂個班就係

繼續儲錢，正資產點都好過負資產！

當多人話樓市太高，會跌， 就唔會跌

係要發生一d 預期外既大事先會急跌。例如sars

加息加供應係有數得計，係人都知每年太約幾多

三百尺11K一18K租，點跌？

個個都盲目信升信到痴線

不過樓市唔同股市 唔係可以隨時大量沽落去賺錢

樓市急升係「太平山下老襯多」,市場會懲罰睇錯嘅人，就等揭盅之日

By 沈大師

住戶跌多過價跌

對唔住咁講句
點解你地班人係睇價而唔係睇risk 所有international financial hub既樓價同生活指數都係高 全球出名既financial hubs不出20個 個sample size太細 根本好難benchmark到樓價既合理水平
個個人做decision都唔諗risk 最後瀨野就屈政府 香港人

師父唔熄燈點算 睇來都係要排定公屋

個個都話跌更加唔會跌

exactly

樓價急升嘅原因: 「業主同沈大師玩嘢」

以前d人借錢買，而家full pay買

樓價可能已站於永恆既不敗之地
仲諗住會跌個d應轉為睇好了

但我依家見到既係個個都驚之後再升搶住上車，業主放盤睇升，不停加價....咁即是.......

full pay 個係香港人定支那人先
如果係支那人咁支爆會唔會有影響

97只有香港人炒香港樓
以上講左d乜自己參透下

係呀
就黎跌到沙士價
到時做保安都買到貝沙灣

跌左你都買唔起呀

截到今日，對上六年叫人唔好買樓(吹淡風)都係仆街，阻人發達，生仔冇 see food, 一般人都算，專家的話要捉去雞姦

下次打杖

大家番去石器時代 豪宅盤地洞可以擋輻射 冬暖夏涼 無蛇蟲鼠蟻 天然地下水井

大師方向基本上係正確，不過通常都睇早左好多

等支爆 到時d大陸銀行執晒 call loan 我睇你點供

佢地明知call 完bad debt ，點會仲call

泡沫爆破時？

人地一筆過咁買，點跌

同九七唔同
依家買要坐幾年先賣得
同埋依家辣招個稅咁貴 d 人係趁有漏洞一野買十個八個單位拎黎擺 拎黎放租
所以其實d 樓好難即買即賣咁炒

後市好難估 但應該唔會似九七咁因為瘋狂炒賣而爆

會嫁 你供唔返咪拍賣你層樓還錢
銀行理得你

我係講支爆，支那銀行唔會call loan。

唔會call loan 巴打未經歷過bank run?
要爆 到時實call loan
但幾肯定就唔會爆 內銀長期水浸 內地人saving rate比歐美高幾倍 令中國特別地可以維持到比重高既借貸環境
同埋睇支爆既人係咩心態 到時爆左 全球經濟都會有影響 你自己份工都可能無埋

鍾意睇支爆咪由得佢地睇到死為止，又唔會睇睇下就爆。同選特首一樣，永遠都無控制權架啦

講call loan班友小學畢業未

無論咩經濟環境都好, 基本銀行上一call loan就好大機會變bad debt, 銀行死得仲快. 唔好識一個term就係咁9講, 得閒用下個腦

呢d 論點都唔知講過幾多百萬次 仲有就係risk唔同，governance收緊曬，最後就係policy 又唔同曬，但話會爆既人係唔會聽，因為呢d 野唔係佢地想聽同埋想知既野

香討有人話樓價太高影響香港穩定 西方國家唔敢講，但香港同大陸人奴性太重，就算衰到文革咁餓死8000萬人都唔會推翻政權，何況依家只係樓價高點會影響政權穩定性，最多放假遊行鳩嗚下咪返屋企瞓覺第日返工囉

沙士

除非打仗 局勢不穩

否則好難有大轉變

冧易過跌

當仲有人會覺得佢將會跌既時候 就姐係唔會跌

早幾日先有份報告出咗，65%私人住宅業主已經供滿贖咗樓，無論加息或跌市對佢地都無影響

死只會是死個35%

我唔知咁諗啱唔啱，都反映唔到係咪真係跌，可能某啲人只係供唔起快啲賣咗佢再睇下填幾多就算，但唔好忘記現在買樓有晒壓力測試，除非真係大規模失業供唔起先會出現我講既情況，供得起既都會照供，我真係睇唔到會有大跌既可能

我唔知咁諗啱唔啱，就算跌都反映唔到係咪真係跌，可能某啲人只係供唔起快啲賣咗佢再睇下填幾多就算，但唔好忘記現在買樓有晒壓力測試，除非真係大規模失業供唔起先會出現我講既情況，供得起既都會照供，我真係睇唔到會有大跌既可能

現在買樓唔同97時買樓，當時啲人真係無咁多錢就入市炒樓，現在已經唔同，有晒壓力測試，出租又要俾5成首期，又要鎖你3年，現在買得既都係有返咁上下實力既，我覺得唔好再用97嚟比

根據牛二/牛三特徵，當仲有人出post話跌，即係有排升

利申：已經入重熊證響地產股

係又點
跌極都買唔起

我諗樓市難跌喎 特別係香港
你諗下有幾多人等上車

香港只係做內需都夠做，回少少都狗衝喇

預計20年內打杖

03年接，08年接貨嗰啲發咗達了

2015年8月破完頂即跌果下都毫無徵兆
一轉角市俾啲傳媒同agent吹吹下，有實力嘅業主都止賺賣樓離場，而家諗落都唔知跌乜

06年頭接都發達，問題係你有無膽量接

03年有個舊同事百幾萬買咗柏麗灣青馬橋全境單位，現在賬面已經發發

無咩人善終係你統計過定係自己鳩估?

"無論經濟環境點都好 銀行係唔會call loan"
巴打有無興趣入銀行做 咁梳爽唔幫襯你都唔得啦

有跌市就有升市，跌市冇問題，贖咗樓嘅咪擺吓，供緊嘅繼續供，15年八月到16年5月跌咗1成，有啲防守力差嘅去到兩成，有人走貨有人hold貨，正常呀，問題係好多人唔知4球樓1成上車，或者嫌架車爛，冇首期，亦可能要賺盡等跌更多，咁就無話可說

成個市場係跟expectation做野 果陣各大行估跌3成 各傳媒又係咁吹奏跌 唔驚就奇啦話?

想個市跌其實好簡單 凝造個氣氛就夠 但只會好short term 到最後都係睇經濟數據做人

咁即係唔係統計，係個別事件，亦冇法証明係咪買咗淘大自殺

咁你有冇興趣入蘋果做？
段章取義叻到咁都唔幫肥佬黎打工真係晒左你

啲污糟嘅大陸人帶啲疫病落嚟咪跌囉

巴打炒開樓？
人地真又好吹水又好，使咩深究呢？

我有幾件貨但唔係炒家，依家香港冇炒樓，只有用家/投資者，目前出租唔賣，睇好睇淡冇問題，附加冇關嘅個人推測無謂，除咗一間供3千幾，全部贖晒，我仲望跌20%仲好，平咪入貨，呢度大把人咁諗

除非戰亂，否則唔會大跌，買唔到嘅繼續買唔到

除左sars 呢啲天災
無可能大跌

每日百五件，有六成要上公屋，中間無居屋供應，要上車得私樓

你話可以點跌

黎多次沙士都未必會跌

幾時黎多次
等我掃哂d貨

當平民都準備好曬大跌就入貨
個市仲有冇可能會跌?

12都算跌？

你識驚 就證明無事

核爆就跌

你跌落樓佢都未跌
你唔買大把支那豬接手

5年一役

你要明點97會跌先 主要係樓按危機 七個蓋蓋十個煲

咁而家樓價比起以上呢四年升左幾多？

港豬個個都係成班羊咁跟大隊行

有無睇現崇山升左幾錢

又可以睇下現崇山開賣個價貴當時市價幾多成

震走無實力個班

你一定冇聽子華低買高賣，違反人性

你行一轉示位，喺售樓廠行個圈
就知主力從來唔係大陸客
水泉澳嗰啲就真係大陸人主力喇

200呎樓都狗衝
自住都唔係咁虐待自己啦

咁現在法例的確有香港身份證=香港人喎

佢地叫自己做腥港人

香港樓唔只係俾香港人買 講左啲乜你自己參透下

宜家升得太勁，d人覺得永遠唔會跌，可能因為升得太耐俾人既錯覺
20年前有無人會禁睇?

97係1個人借錢買幾間受唔住壓力，同埋個時移民多又無咩內地人黎住，住屋需求無咁勁。相反而家跌1-2成都大把人趕上車仲要同外地人搶。

一時又話大陸資金源源不絶，一時又話主力唔係大陸人，娃丫，好亂